\section{Prolouqe}
Gerade als Anfänger in Sachen Programmierung stößt man schnell an die Grenzen des eigenen Könnens oder des eigenen Verständnisses. Guter Code ist Kunst und Kunst kommt bekanntlich von Können. Nun ist die Gabe guten Code zu schreiben, eine rein Irdische. Sie ist mit einfachen regeln erlernbar. In diesem Werk soll zum einen das Denken des Programmierers dem Leser näher gebracht werden als auch einfache Regeln sauberen Code zu schreiben, den man mit Freude unter die Open-Source Lizenz Stellt.Auch sind in Softwareprojekten, verschiedenster Art, Paradigmen in der Formatierung und in der Art der Programmierung oft festgelegt.In diesem Werk sollen nun die grundsätzlichen Anforderungen besprochen werden, die die Qualität einer Software und die Quantität der Entwicklung maßgeblich steigern. Dazu gehört die Versionsverwaltung, Denkweise sowie Problemlösungsstrategien und auch der Umgang mit Dokumentation. Stets ausgelegt auch die Entwicklung im Team und als Single Man Project.